<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Перевод терминологии :: Путь ремиссии</title>
    <link>http://localhost:1313/remission-path/terminology/index.html</link>
    <description>Если Вы считаете обоснованным или более удачным другой вариант перевода, пожалуйста сообщите об этом мне.&#xA;Наименования организаций Наименование на английском Выбранный перевод (с ссылкой на страницу разбора) Контекст на английском Контекст на русском Center on Alcoholism, Substance Abuse, and Addictions (CASAA) National Institute on Alcohol Abuse and Alcoholism (NIAAA) National Institute on Drug Abuse (NIDA) Национальный институт по борьбе со злоупотреблением наркотиками U.S. federal research institute that advances scientific knowledge to improve the prevention and treatment of substance use disorders. Федеральный исследовательский институт США, который развивает научные знания для совершенствования профилактики и лечения расстройств, связанных с употреблением психоактивных веществ. Substance Abuse and Mental Health Services Administration (SAMHSA) Наименования книг или материалов Наименование на английском Выбранный перевод (с ссылкой на страницу разбора) Контекст на английском Контекст на русском Counselor’s Family Education Counselor’s Treatment Manual Get Your Loved One Sober Matrix Intensive Outpatient Treatment for People With Stimulant Use Disorders Термины Термин на английском Выбранный перевод (с ссылкой на страницу разбора) Контекст термина кратко на английском Контекст на русском Abstinence Activities Addiction Applied behavior analysis (ABA) Прикладной анализ поведения Baseline Behavior Basics Behavioral mapping (Observation) Board certified behavior analysts Clinical behavior analysis (CBA) Choice and preference assessments Codependency Cognitive-behavioral therapy (CBT) Community Reinforcement and Family Training (CRAFT) Concerned Significant Others (CSOs) Contingencies Поощрения Rewards, such as vouchers or prizes, that are given for meeting specific goals. Вознаграждения, такие как ваучеры или призы, которые выдаются за достижение определенных целей. Contingency Management (CM) Управление поощрением Treatment for SUD that provides tangible rewards to reinforce positive behaviors, such as verified abstinence from substance use. Вид лечения зависимости, при котором предоставляют материальные вознаграждения для подкрепления желаемого поведения, например, подтверждённого воздержания от употребления психоактивных веществ. Contingent contract Contingent vouchers Controlled clinical trials Culprit Delinquency Detachment with love Drug programs Dual diagnoses Early signs of intoxication Educational interventions Enabling behaviors Letting go Level systems Medication take-home privileges Mental health Nagging Natural community of reinforcement Negative drug screens Negative reinforcement Nicotine replacement (NRT) Operant conditioning Оперантное обусловливание Pleading Positive reinforcement Quality of your life Relapse prevention Retail items contingent Условное вознаграждение потребительскими товарами Practice of receiving consumer goods only after fulfilling a specific requirement, such as testing negative for drug use. Розничные товары, предоставляемые в зависимости от выполнения определенных условий. Safety plan Self-management Shaping Smorgasbord approaches Social drinker Stimulus control Stuttering Substance use disorder (SUD) Token economy (Token system) Threatening Three-term contingency Treatment-resistant Trigger Twelve Step model Urine testing Victim Voucher-based treatment</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 00:39:41 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/remission-path/terminology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Перевод: Retain Items Contingent (Условное вознаграждение потребительскими товарами)</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/terminology/retain-items-contingent/index.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:39:41 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/terminology/retain-items-contingent/index.html</guid>
      <description>💡 Важная информация Данная статья была подготовлена с использованием модели искусственного интеллекта (ИИ) Gemini 2.5 Pro. Модель ИИ не является квалифицированным профессионалом и не представляет какой-либо научный институт или терапевтический или реабилитационный центр.&#xA;Я перечитываю и, если требуется, исправляю подготовленный текст, а также перепроверяю источники. Тем не менее в статье могут содержаться ошибки или недостоверная информация.&#xA;Если Вы обнаружили ошибку или недостоверную информацию, пожалуйста сообщите об этом в форме обратной связи для оперативного исправления проблемы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Перевод: National Institute on Drug Abuse (NIDA) (Национальный институт по борьбе со злоупотреблением наркотиками)</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/terminology/nida/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 17:45:31 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/terminology/nida/index.html</guid>
      <description>💡 Важная информация Данная статья была подготовлена с использованием модели искусственного интеллекта (ИИ) Gemini 2.5 Pro. Модель ИИ не является квалифицированным профессионалом и не представляет какой-либо научный институт или терапевтический или реабилитационный центр.&#xA;Я перечитываю и, если требуется, исправляю подготовленный текст, а также перепроверяю источники. Тем не менее в статье могут содержаться ошибки или недостоверная информация.&#xA;Если Вы обнаружили ошибку или недостоверную информацию, пожалуйста сообщите об этом в форме обратной связи для оперативного исправления проблемы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Перевод: Contingency Management (Управление поощрением)</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/terminology/contingency-management/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:42:26 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/terminology/contingency-management/index.html</guid>
      <description>💡 Важная информация Данная статья была подготовлена с использованием модели искусственного интеллекта (ИИ) Gemini 2.5 Pro. Модель ИИ не является квалифицированным профессионалом и не представляет какой-либо научный институт или терапевтический или реабилитационный центр.&#xA;Я перечитываю и, если требуется, исправляю подготовленный текст, а также перепроверяю источники. Тем не менее в статье могут содержаться ошибки или недостоверная информация.&#xA;Если Вы обнаружили ошибку или недостоверную информацию, пожалуйста сообщите об этом в форме обратной связи для оперативного исправления проблемы.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>