<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Путь ремиссии</title>
    <link>http://localhost:1313/remission-path/index.html</link>
    <description>Блог про помощь близким и тем кто столкнулся с наркоманией&#xA;Список разделов Разбор терминологии Обзоры статей Обо мне Привет! Меня зовут Элизарит, это мой ник и я предпочитаю оставаться анонимной, так как я пишу на очень стигматизированную тему и хочу обезопасить себя и своих близких.&#xA;Добро пожаловать в мой блог. Здесь я пишу о проблемах наркомании и способах лечения. Так случилось, что я столкнулась с тем что один из близких мне людей имеет зависимость от наркотических веществ.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 18:52:36 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/remission-path/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/about/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 18:52:36 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/about/index.html</guid>
      <description>Привет! Меня зовут Элизарит, это мой ник и я предпочитаю оставаться анонимной, так как я пишу на очень стигматизированную тему и хочу обезопасить себя и своих близких.&#xA;Добро пожаловать в мой блог. Здесь я пишу о проблемах наркомании и способах лечения. Так случилось, что я столкнулась с тем что один из близких мне людей имеет зависимость от наркотических веществ.&#xA;В своем блоге я руководствуюсь следующими принципами:&#xA;Не навреди. Здесь не будет пропаганды или недостоверной информации не соответствующей современным научным практикам или официальным рекомендациям по проблемам наркомании или помощи близким. Соотвестствие законодательству. Я использую открытые опубликованные научные и популярные статьи, не попадающие под запреты. Я стараюсь проверять источники самостоятельно и сверяться с законодательством, тем не менее если Вы увидите здесь ссылку на какой-либо запрещенный источник или материал – пожалуйста напишите мне об этом. Достоверность в приоритете. Даже если я использую модель искусственного интеллекта (ИИ) для генерации или обзора какого-либо текста я перечитываю информацию и стараюсь перепроверять источники на которые даю ссылки. Я не могу гарантировать абсолютную достоверность, поэтому явно указываю об этом в каждой статье. Тем не менее, если Вам попадутся какие-либо недостоверные данные, пожалуйста дайте мне знать об этом. Если хотите связаться со мной, используйте пожалуйста форму обратной связи.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Разбор терминологии</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/terminology/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 17:45:31 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/terminology/index.html</guid>
      <description>Содержание National Institute on Drug Abuse (NIDA) (Национальный институт по борьбе со злоупотреблением наркотиками) Contingency Management (Управление подкреплением)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обзоры статей</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/reviews/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:11:54 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/reviews/index.html</guid>
      <description>Содержание 2025.07.18 Миф о достижении дна 2025.07.18 Дно, поворотные моменты, позитивные изменения 2025.07.18 Дно - не мотиватор</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обратная связь</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/feedback/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/feedback/index.html</guid>
      <description>Вы можете оставить мне сообщение, используя форму ниже.&#xA;Ваш email (необязательно, но это поможет написать Вам обратно если требуется ответить на вопрос): Ваше сообщение: Отправить</description>
    </item>
  </channel>
</rss>