<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Путь ремиссии</title>
    <link>http://localhost:1313/remission-path/index.html</link>
    <description>Блог про помощь близким и тем кто столкнулся с наркоманией&#xA;Список разделов Перевод терминологии Обзоры статей Обо мне Привет! Меня зовут Элизарит, это мой ник и я предпочитаю оставаться анонимной, так как я пишу на очень стигматизированную тему и хочу обезопасить себя и своих близких.&#xA;Добро пожаловать в мой блог. Здесь я пишу о проблемах наркомании и способах лечения. Так случилось, что я столкнулась с тем что один из близких мне людей имеет зависимость от наркотических веществ.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 00:39:41 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/remission-path/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Перевод терминологии</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/terminology/index.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:39:41 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/terminology/index.html</guid>
      <description>Если Вы считаете обоснованным или более удачным другой вариант перевода, пожалуйста сообщите об этом мне.&#xA;Наименования организаций Наименование на английском Выбранный перевод (с ссылкой на страницу разбора) Контекст на английском Контекст на русском Center on Alcoholism, Substance Abuse, and Addictions (CASAA) National Institute on Alcohol Abuse and Alcoholism (NIAAA) National Institute on Drug Abuse (NIDA) Национальный институт по борьбе со злоупотреблением наркотиками U.S. federal research institute that advances scientific knowledge to improve the prevention and treatment of substance use disorders. Федеральный исследовательский институт США, который развивает научные знания для совершенствования профилактики и лечения расстройств, связанных с употреблением психоактивных веществ. Substance Abuse and Mental Health Services Administration (SAMHSA) Наименования книг или материалов Наименование на английском Выбранный перевод (с ссылкой на страницу разбора) Контекст на английском Контекст на русском Counselor’s Family Education Counselor’s Treatment Manual Get Your Loved One Sober Matrix Intensive Outpatient Treatment for People With Stimulant Use Disorders Термины Термин на английском Выбранный перевод (с ссылкой на страницу разбора) Контекст термина кратко на английском Контекст на русском Abstinence Activities Addiction Applied behavior analysis (ABA) Прикладной анализ поведения Baseline Behavior Basics Behavioral mapping (Observation) Board certified behavior analysts Clinical behavior analysis (CBA) Choice and preference assessments Codependency Cognitive-behavioral therapy (CBT) Community Reinforcement and Family Training (CRAFT) Concerned Significant Others (CSOs) Contingencies Поощрения Rewards, such as vouchers or prizes, that are given for meeting specific goals. Вознаграждения, такие как ваучеры или призы, которые выдаются за достижение определенных целей. Contingency Management (CM) Управление поощрением Treatment for SUD that provides tangible rewards to reinforce positive behaviors, such as verified abstinence from substance use. Вид лечения зависимости, при котором предоставляют материальные вознаграждения для подкрепления желаемого поведения, например, подтверждённого воздержания от употребления психоактивных веществ. Contingent contract Contingent vouchers Controlled clinical trials Culprit Delinquency Detachment with love Drug programs Dual diagnoses Early signs of intoxication Educational interventions Enabling behaviors Letting go Level systems Medication take-home privileges Mental health Nagging Natural community of reinforcement Negative drug screens Negative reinforcement Nicotine replacement (NRT) Operant conditioning Оперантное обусловливание Pleading Positive reinforcement Quality of your life Relapse prevention Retail items contingent Условное вознаграждение потребительскими товарами Practice of receiving consumer goods only after fulfilling a specific requirement, such as testing negative for drug use. Розничные товары, предоставляемые в зависимости от выполнения определенных условий. Safety plan Self-management Shaping Smorgasbord approaches Social drinker Stimulus control Stuttering Substance use disorder (SUD) Token economy (Token system) Threatening Three-term contingency Treatment-resistant Trigger Twelve Step model Urine testing Victim Voucher-based treatment</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/about/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 18:52:36 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/about/index.html</guid>
      <description>Привет! Меня зовут Элизарит, это мой ник и я предпочитаю оставаться анонимной, так как я пишу на очень стигматизированную тему и хочу обезопасить себя и своих близких.&#xA;Добро пожаловать в мой блог. Здесь я пишу о проблемах наркомании и способах лечения. Так случилось, что я столкнулась с тем что один из близких мне людей имеет зависимость от наркотических веществ.&#xA;В своем блоге я руководствуюсь следующими принципами:&#xA;Не навреди. Здесь не будет пропаганды или недостоверной информации не соответствующей современным научным практикам или официальным рекомендациям по проблемам наркомании или помощи близким. Соотвестствие законодательству. Я использую открытые опубликованные научные и популярные статьи, не попадающие под запреты. Я стараюсь проверять источники самостоятельно и сверяться с законодательством, тем не менее если Вы увидите здесь ссылку на какой-либо запрещенный источник или материал – пожалуйста напишите мне об этом. Достоверность в приоритете. Даже если я использую модель искусственного интеллекта (ИИ) для генерации или обзора какого-либо текста я перечитываю информацию и стараюсь перепроверять источники на которые даю ссылки. Я не могу гарантировать абсолютную достоверность, поэтому явно указываю об этом в каждой статье. Тем не менее, если Вам попадутся какие-либо недостоверные данные, пожалуйста дайте мне знать об этом. Если хотите связаться со мной, используйте пожалуйста форму обратной связи.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обзоры статей</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/reviews/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:11:54 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/reviews/index.html</guid>
      <description>Содержание 2025.07.18 Миф о достижении дна 2025.07.18 Дно, поворотные моменты, позитивные изменения 2025.07.18 Дно - не мотиватор</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обратная связь</title>
      <link>http://localhost:1313/remission-path/feedback/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/remission-path/feedback/index.html</guid>
      <description>Вы можете оставить мне сообщение, используя форму ниже.&#xA;Ваш email (необязательно, но это поможет написать Вам обратно если требуется ответить на вопрос): Ваше сообщение: Отправить</description>
    </item>
  </channel>
</rss>